---
layout: post
title: You are not allowed to push code to this project.---
可能是git凭证出现了错误，如果是，你可以看看下面步骤：

进入“控制面板” => "用户帐户" => "管理您的凭证" => "Windows凭据 / 普通凭据" ，到此发现在普通凭据中有多个git凭证，确认后发现有错误的凭证，修改后就能顺利的push代码了。参考链接: https://gitlab.com/gitlab-com...



在企业开发中，常用git push分支。作为新进入项目的开发者，遇到You are not allowed to push code to this project 请冷静对待，是否出现以下六种我在看博客时搜集的问题。我自己是对应第6种，其它原因属于分析猜测。

1. 用户名 / 邮箱 / 密码是否输入正确

查询：git config user.name | git config user.email

设置当前仓库信息：git config user.name xxx | git config user.email xxx

如果觉得可能密码输错了，但git没有重置密码的指令，可以到 控制面板->凭据管理器->windows凭据，删除对应配置好用户密码的git网址。重新push时则会提示重新输入用户名密码。（git如何重置密码->删除凭据）

扩展阅读（非本文问题分析） ：git配置user.name和user.email 中含 --global 设置全局user.name, user.email 的讲解

2. windows凭据

可以在windows凭据中添加普通凭据，将访问网址设置为白名单。（不过一般连接push时输入账号密码就自动配置了，和问题1相仿）

3. 是否在项目代码服务端添加公钥

如果需要公钥和私钥访问的话，没有把公钥挂上代码管理服务端也可能git push失败

4. 是否只能http访问

有的项目或项目接口只能http访问，就不要用ssh的方式。

5. 若ssh访问添加用户名

地址形如 git@xxx.xxx.xxx.com，将@前替换为自己的项目用户名（这一点很多时候git@也是能正常运行的）

6. 是否有权限

配置好以上条件的前提下。我自己因为在gitlab没有管理员为我添加开发者权限（默认为访客），所以一直不能上传